處境難題：咩策略先可以唔使死

現在是公元2047年，罪案與日俱增，監獄已經爆棚，因此政府決定選擇部份囚犯要放走或處決。係政府宣布決定呢一日，你正同你嘅獄友玩緊黑白棋(8x8棋盤,棋子雙面為黑白兩色)。
不幸地，你同佢都被抽中。

監獄長見到你玩緊嘅棋後靈機一動，要用嚟決定可唔可以放走你地。方法係，你睇住佢將64隻棋以隨機方式放係每一格上面(即每一格可以係放黑/白)，而另一位獄友係呢個時候會被囚禁冇得睇。

你睇完之後監獄長揀一格(會指俾你睇)，例如第4行第5格。你知道之後只可以選擇翻轉其中一隻棋(黑變白或白變黑)，跟住到獄友出嚟時要估中監獄長當初指邊一格(即第4行第5格)，只能估一次，如果正確即時放走你地，錯誤即時處決。

係未擺之前你地可以商討策略，之後係過程中係唔可用任何方式溝通(包括手勢，發出聲音，一發現立即處決)，總之監獄係有方法令到你同佢溝通唔到。請問要用咩策略先可以成功令佢100%估中?

為免你翻轉棋個時俾到提示，所以都係你講翻邊格，監獄長幫你翻。呢題係有方法做到，歡迎有建設嘅批評/思考。(如有錯請指正)

too long..

小弟能力所限，不能微言大義，請見諒

究竟係監獄長揀定我揀邊隻棋

唔係好明白條題目
我翻轉返第4行第5格唔得咩？

監獄長揀個一格要獄友估中
你揀翻個隻棋唔一定係個格，但呢個係唯一透露到訊息俾佢o既方法

佢點知第4行第5格原本係黑定白?

擺全白/全黑

唔係你擺，係獄長擺個64隻棋，佢RANDOM咁擺，你控制唔到

由簡單情況諗起先

1.如果隨機到係規則既話 (全一色、一半黑一半白、間條、卡啦卡啦)
咁翻到邊隻唔規則，邊隻就係

2.1x2既情況
a.全一色既情況
要約定一隻色係「真」， 咁無論咩情況，都可以翻出一黑一白既局面
b.一黑一白
要約定邊隻色係「左」、邊隻色係「右」，咁就算翻完變同色都知左右

3. 1x3? 2x2? 不規則? 其他情況?
其他大佬接力

好簡單 開始之前背哂啲棋先

溝通時
用眼望住佢
點頭狂眨眼

揀棋果陣用眼望住隻棋
佢指中隻棋
狂眨眼

8x8 變數太大

溝通時 與佢同步
向左/右行x步
再向前 行y步

2 隻棋都唔得啦

係咪一定要翻轉其中一隻棋？
選擇唔翻任何棋得唔得

樓主是咪有答案? 如果有既就認真諗諗先

因為2047年，所以大家都會有默契揀第4行第7隻
商量都唔洗

樓主有冇答案？有我先玩 唔係諗咗一大輪冇答案

有

係獄長揀而你要令獄友估中，唔係你揀

冇話唔得，但係翻轉棋係你唯一俾到訊息o既機會

1. 如果2隻棋唔同色 黑棋為答案
假設 ans is A
Case 1: 白白 ->反A ->黑白
Case 2: 黑黑 -> 反B ->黑白
2. 如果2隻同色 黑棋=A係答案 白棋=B係答案
假設 ans is A
Case 1: 黑白 ->反B->黑黑
Case 2: 白黑 ->反A->黑黑

如果你傾過話第幾行第幾格
但監獄長喺反完棋之後將棋盤轉向
咁咪點傾都冇用?
係咪一定唔會咁做?

好大分別啵 64b random bit must flip 1bit同64 random bit optional flip 1 bit
到底可唔可以唔flip

有乜可能得啊 留名睇答案

唔排除有巧妙既解法 不過慢慢逼近都未嘗不可既
---
2x2既情況

A. 翻邊隻係邊隻
xx
xx

B. 翻淨一隻 就係果隻
xo
xo

C. 同上
xo
ox

D *根據翻出後既四種情況做約定
xo 例如：一色=左上 卡啦=左下
oo 打橫同色=右上 打直同色=右下

Lm

而家係你同獄友合作，唔同之前個題咁朋友會盡可能fake你。可唔可以講下如果optional flip 係咪有方法做到?

未開始諗
你而家係要64 random bit 到store 6 bit info 我想搞清楚係must flip定optional flip先開始諗

must flip

應該係將每一格唔知點樣用公式串埋一齊計個數出嚟，跟住mod 64

係,應該會搞到做唔到，所以監獄長唔會搞個盤棋

自己可以flip幾多隻

onlun9 2個人都唔夠砌1個人就抵撚死啦
打鳩死個黑警啦

唔緊要 明左思路 秒左

似理解錯左

諗諗下未秒 無得控制係+i 定-i

如果揀第4格表唔表示到?
0,-1,-2,-8,+3,+4,+5,+6,+7即係0,+8,+7,+1,+3,+4,+5,+6,+7，係咪做唔到+2?

only 1

數學唔好 巴打可唔可以講下大概係用邊範黎做

你2x2呢個方法work，但8x8 真係好難諗

係 上面回左發現鬼唔搭八巴未秒 仲諗緊

唔明你講乜一舊舊舊咁
即係估邊隻呀
估你反嗰隻定獄長嗰隻呀

點解唔覆我

sorry for 1999, 獄友要估中獄長指個格
如果係估你flip個格根本唔使估，因為未開始之前係可以商討策略的

我都諗過 限出某個範圍 做暗號/記數系統 用一小格處理整個棋盤 不過諗諗下都係ban左
而家睇就係數底唔好無方法搞 睇巴打表演啦

幾時開估

你想我覆你邊個

溝通時
用眼望住佢
點頭狂眨眼
揀棋果陣用眼望住隻棋
佢指中隻棋
狂眨眼

定

溝通時 與佢同步
向左/右行x步
再向前 行y步

如果係後者請問點樣"行"?佢點知你翻左邊隻棋?(所有黑白都係獄長定的)

你理解能力差啫
你反一隻令到隊友估倒獄長嗰隻呀

兩個人係一開始無得睇棋盤先？？

得你有得睇，題目有講，如果一開始兩個人都睇到實在太簡單

你睇住佢將64隻棋以隨機方式放係每一格上面(即每一格可以係放黑/白)，而另一位獄友係呢個時候會被囚禁冇得睇。

我直覺係要用對角原理去完成
但要做到100%唔死好似唔得

2隻棋係得
你可以同個獄友講
第一格係白=第二格被指定
第二格係黑=第一格被指定

唔知有冇理解錯，中間你同獄友完全冇得溝通，即係佢係唔知獄長一開始點放，亦唔會知你翻左邊隻棋，即係其實你跟本冇比過任何提示佢

對，但未開始前可以商討策略，這點十分重要

可以控制既資訊量好似得2
但要convey有64個可能性既資訊
等睇答案

留名 係街冇紙筆玩唔到

巴打好似要限棋型/範圍黎做？
試下一條規則
8x8入面 如果有重複既棋型 就約某個方位 例如要「最左上」出現果個咁 (鳩up莫怪)

唔止 你可以選擇flip邊個bit 個到都有info

上面好似寫左must flip

吓唔係must flip咩
黑白子當係1枝bit 然後睇下有冇辦法推出某格嘅info咩

個獄友點知你flip邊個bit

Flip 一半
棟起隻棋

樓主，條題目真係咁
定仲有extra information?
定題目原本係英文？

原本英文，係想要咩extra information ?即係要提示?

同問

唔知 唔會攞得盡個info 但係應該都唔止1bit既info

我覺得你翻譯漏左D野or sth

不如你貼原題

幾時開估 真係諗唔到

我選擇死亡

我冇寫漏野，但我都明點解你咁諗，因為就咁睇好似冇可能做到

用BREATHING 去搞咪得.

你都係X 同Y, 連吸係X, 連呼係Y.

咁點樣分別你幾時係做緊呢樣野呢? 因為有可能出錯, 可以用合埋眼去比SIGNAL.
合埋眼代表RESET.

如果放左係4X 5Y.

你咪合埋眼吸吸吸吸, 停一停, 再呼呼呼呼咪.

REPEAT 一兩次, 一定唔錯會.

係咪可以隨意翻所有棋？

咁我翻成4一行黑，7一列黑
其他全白

佢應該估到掛

翻一隻only

今晚開估得唔得 ，可能有人諗到其他方法呢

有咩方法
就算係3粒棋 獄長隨機擺黑白 再反轉一隻 佢都係要估

比個時間黎

利申 仲諗緊 想自己諗到

樓主答案係100％work定大概率win就ok
100未諗到
大概率諗到

囚友係獄長翻完你指定個粒棋之後先有得睇個棋盤？
定係睇住個獄長翻個粒棋？
如果後者嘅話 就咁講明翻邊粒就揀個粒咪得
但前者就難到仆街

定係講緊其實係黑白棋係有食棋依個機制？
Filp一粒棋令到比選中嘅棋被圍住

大約11點開估

100% work

囚友係獄長翻完你指定個粒棋之後先有得睇個棋盤？係
定係睇住個獄長翻個粒棋？
如果後者嘅話 就咁講明翻邊粒就揀個粒咪得
但前者就難到仆街 唔難都唔問你地喇

係囉
係咪有食棋傢

與黑白棋點玩冇關，只要諗點flip就得

約定琪同琪盤個格既色一定係相同/相反

只要違反左就知道係flip左邊隻？

淨係諗到可以利用總黑/白既單or雙數做訊息，但都只將機率縮到1/32

係咪一定要flip

黑白一半一半？

樓主話唔可以轉棋盤之後諗到既，同佢約定係你翻個隻棋斜上/下幾多格搞掂。

開始之前整哂全部可能性出黎就得

約定琪同琪盤個格既色一定係相同/相反
只要違反左就知道係flip左邊隻？
獄長擺棋的，佢擺全白/全黑你個方法唔work

係咪一定要flip? yes

黑白一半一半？獄長擺棋，你控制唔到

唔明

我有諗過係咪用3D方法，4x4x4
不過未諗到點樣solve個hint到底係本身擺出黎既data，定刻意改動過既data

同埋棋盤方向係咪固定？
姐係我既上會唔會變左你既下，定唔關事？

屌鳩個獄長啦 玩埋啲咁嘅嘢先有得走 咁變態

棋盤方向係固定，如果唔固定好似做唔到，得16bit可以揀

姐係你同佢約定左8條顏色相同既線，然後約定你自己翻既斜上5格就係。

如果獄長翻左第3行第3格，你就翻第8行第1格。

如果獄長翻左第4行第4格，你就翻第2行第6格。

姐係你同佢約定左8條顏色相同既線，然後約定你自己翻既斜上5格就係。

如果獄長翻左第3行第3格，你就翻第8行第6格。

如果獄長翻左第4行第4格，你就翻第2行第6格。

但係佢點知你翻邊格

監獄長擺棋random

佢揀棋又係random

仲要個獄友冇得睇一開始個擺位

咁估條撚?定係你講漏咗d嘢

問題就係獄長翻左一格(佢睇5到)。
然後你翻一格比hints佢，咁hints佢點會唔知

好多人問啲同棋有關既野......
唔關事 抽象化黎講 條問題係咁
而家有64 random bit 比一個6bit 數字你 你要透過flip one bit去encode個given既數字 同時要有方法decode個數字出黎

2047年 一巴摑撚死個監獄長

潮流興解決提出問題既人

獄友應該唔睇到邊隻棋翻過? 唔係獄長翻邊隻估邊隻都得啦
btw 如果咁諗既話 咁可以事先同約定會翻邊隻棋(or 邊個區域既棋) 再按果個區域既信息黎過料

但係題目唔係話你翻完 佢先出黎睇咩

如果佢係睇住你翻 咁你直接翻獄長翻個格就得啦

狂賭之淵

我都覺

所有都隨機

而估既人一點早前既資訊都無

其實佢點先會知你翻咗邊隻...

頂 好似啲ee coding啲野
類似係計bit error rate嗰啲野
例如send bit=1 send3次:
可能會變
111,110,011,100,010,001,000
只有110 同011先可判斷翻其實係send緊111
仲有啲咩xor 打直打橫做check sum

不過樓主個case係只有一個error
同埋可以用一個bit做題示

未諗 但佢擺全白/全黑你咪淨係反佢指個格咪得囉

同埋係咪一定要反
可唔可以唔反

一定要反

追追po 我問左 樓主話must flip

可以啦實

樓主話must呀

個程序係咁，
1.獄長隨機放64隻黑白棋落棋盤(original data)
2.佢揀一隻棋黎反轉(error data)
3.你揀一隻棋黎反轉(processed data)
4.隊友(佢要靠你比，有共同fomula既processed data去推返original data)

呢個係二進制既問題，所以同棋關係唔大，要離開個棋盤框框，用棋係生活化d同具體化問題only

眼殘
諗諗先

好on9
連登個個閱讀障礙咁
明明問到咁撚明白
都可以錯解哂
問埋哂d低b問題

好期待答案 現階段覺得好似冇可能咁

係咪姐係要用3D array?

google 左答案，我明大概原理，
但要點樣exactly 計條數都唔係太得。

呢條數學問題大概係 A level A-maths 程度？

2. 獄長揀一隻棋，但佢係無反轉

不過都唔影響嘅

我知邊隻棋反咗 因為反邊隻我話事

反完 商討對策 之後友人揀棋

係咪咁？

唔係咁
第二步係佢揀一格=比一個6bit數字你 而唔係佢揀一格flip
第四步唔係要出成個original data 而只係出第二步given既6bit data

唔係 係商討完策略之後你地就分開 然後先開始個個棋盤

巴打你做IT？

唔好爆呀 我仲諗緊

類似啲咁嘅野

其實唔難。不過我唔想咁快寫個 64 = 2^6 既解答出黎。寫個 8 = 2^3 既先啦。

我地將黑白二色分別以 0 同 1 表示。

先將 8 格以 0 至 7 標示。當監獄長擺好棋後，設 a_i 為第 i 格上既棋既顏色。（例如若第 5 格上既棋係黑色，就有 a_5 = 0。）

再設監獄長指定既一格係 x。定義 x_j (j = 1, 2, 3) 為 x 寫成二進位數時由右邊數起第 j 個位（需要時補 0）。（例如若 x = 3，因為 x 寫成二進位數時係 011，所以 x_1 = 1，x_2 = 1，x_3 = 0。）

現在考慮算式
y_1 = a_1 + a_3 + a_5 + a_7 + x_1 (mod 2)
y_2 = a_2 + a_3 + a_6 + a_7 + x_2 (mod 2)
y_3 = a_4 + a_5 + a_6 + a_7 + x_3 (mod 2)

現將 y_3y_2y_1 睇成一個二進位數 y。將第 y 格上既棋反轉。

假設反棋後，第 i 格上既棋變為 b_i。簡單咁講，當 i ≠ y 時，b_i = a_i，而 b_y = a_y + 1 (mod 2)。

你既獄友要做既就係觀察

z_1 = b_1 + b_3 + b_5 + b_7 (mod 2)
z_2 = b_2 + b_3 + b_6 + b_7 (mod 2)
z_3 = b_4 + b_5 + b_6 + b_7 (mod 2)

再將 z_3z_2z_1 睇成一個二進位數 z。咁第 z 格就係監獄長指定個一格。

仲有

修正

個程序係咁，
1.獄長隨機放64隻黑白棋落棋盤(original data)
2.佢指一隻棋黎要加密(target data)
3.你揀一隻棋黎反轉(encoded data)
4.隊友要靠你比，有共同fomula既encoded data去decode返target data

呢個係二進制既問題，所以同棋關係唔大，要離開個棋盤框框，用棋係生活化d同具體化問題only

求key word

仲諗緊結果你post鳩左出黎

上面已經有巴打解左hints出黎

唔可以手勢
唔可以發出聲音

oh, 3D

完全唔撚明樓上幾層巴打嗰段野

資訊量太少一定要玩單雙數加埋2進制 應該要用mod 留明睇答案

解釋一下上面 8 格個情況做左乜野先。

基本上要做既野，就係借 3 個 binary sum 去表示監獄長指定個一格 x 既二進制表示法既 3 個位。咁

a_1 + a_3 + a_5 + a_7
a_2 + a_3 + a_6 + a_7
a_4 + a_5 + a_6 + a_7

呢三個 binary sum 唔係亂寫既。
1、3、5、7 係二進制表示法最右邊個位係 1。
2、3、6、7 係二進制表示法右邊第二個位係 1。
4、5、6、7 係二進制表示法右邊第三個位係 1。

因此 a_0、……、a_7 當中每個出現係呢三個算式既位置都唔同。例如 a_1 只係第一條出現，a_3 只係第一及二條出現。所以我地可以靠反其中一隻棋，準確修正呢三個 binary sum，令佢係修正後表示 x 既二進制表示法。只要知道呢一步，計個 y 出黎就只係錦上添花啫。

我文科人都覺得難明
大概係用2進制去理解
2既6次方=64，有6支bit：
0 ＝ 000000
1 ＝ 000001
2 ＝ 000010
3 ＝ 000011
64 ＝ 111111
咁樣每個方格就有1個獨有既bit數

之後你就再理解下啦
點樣計啲棋位既 bit 我睇完都唔多識計

btw, 細個好鐘意計數
好後悔㨂左文科

係63

樓主，文科仔係咪睇完答案都唔會知佢做緊咩
上面巴打話估到點做個個方法我都睇唔明

you are right

文科人表示

咁變返做棋又係點

好屌 想郁3個位就轉7 想郁2個位就轉3/5/6 想轉1個位就郁1/2/4 想唔郁就轉0

見到其他巴打啲算式有個 _ 符號已經知出事
完全唔知講緊乜尻

俾個例子啦。
假設有 8 格。監獄長擺好後，8 格分別係
a_0 = 0
a_1 = 1
a_2 = 1
a_3 = 0
a_4 = 1
a_5 = 1
a_6 = 0
a_7 = 0
而佢指定第 6 格。（6 既二進制表示法係 110。）

咁我地就想上述個三個 binary sum
a_1 + a_3 + a_5 + a_7
a_2 + a_3 + a_6 + a_7
a_4 + a_5 + a_6 + a_7
分別係 0、1、1。

但現在
a_1 + a_3 + a_5 + a_7 = 1 + 0 + 1 + 0 = 2 = 0 (mod 2)
a_2 + a_3 + a_6 + a_7 = 1 + 0 + 0 + 0 = 1 = 1 (mod 2)
a_4 + a_5 + a_6 + a_7 = 1 + 1 + 0 + 0 = 2 = 0 (mod 2)

橙色個兩個啱，但粉紅色個一個唔啱。因此我地需要修正第三條，而唔影響其他兩條。
方法就係改動只出現係第三條，但唔出現係其他兩條既棋，即係 a_4。將 a_4 反轉（即係將 a_4 由 1 改為 0 啦），就會將三條式變成咁：
a_1 + a_3 + a_5 + a_7 = 1 + 0 + 1 + 0 = 2 = 0 (mod 2)
a_2 + a_3 + a_6 + a_7 = 1 + 0 + 0 + 0 = 1 = 1 (mod 2)
a_4 + a_5 + a_6 + a_7 = 0 + 1 + 0 + 0 = 1 = 1 (mod 2)

咁現在 110 就表示到 6，即係監獄長指定個一格啦。

a_0甚其實係指第1格 a_8係第8格 唔洗計的

2x2x2既case係做到，但4x4x4,得一個bit,就可以知道？因為個獄友佢唔知到轉左既棋係原本就係咁定係比你轉過，64bit可能性應該唔止一個
(懶得畫圖試)

原來係咁
唔該巴打

你理解錯左 8x8要用8條式整8個位既2進制姐 關4x4x4咩事

係2*2*2*2*2*2 六條式 唔係4*4*4

打錯6條式6個位

唔係八條式 係六條式
8=2^3要三條式
64=2^6要六條式

將獄長隻棋棟起度

處決我算啦

64 格個情況，梗係考慮 6 個 bit 啦。
即係考慮 6 個 binary sum：
a_1 + a_3 + ... + a_{61} + a_{63} （所有下標既二進制表示法最右邊個位係 1）
a_2 + a_3 + ... + a_{62} + a_{63} （所有下標既二進制表示法右邊第二個位係 1）
a_4 + a_5 + ... + a_{62} + a_{63} （所有下標既二進制表示法右邊第三個位係 1）
a_8 + a_9 + ... + a_{62} + a_{63} （所有下標既二進制表示法右邊第四個位係 1）
a_{16} + a_{17} + ... + a_{62} + a_{63} （所有下標既二進制表示法右邊第五個位係 1）
a_{32} + a_{33} + ... + a_{62} + a_{63} （所有下標既二進制表示法右邊第六個位係 1）

打錯

屌我又打錯 a_7先係8

明左
諗錯方向

如果個獄長一粒都唔攞呢？
係咪死硬？

唔擺

X2
好期待一個精彩答案
諗撚左半粒鐘都無進展

出左答案喇啵...只不過唔係幼稚園程度既答案啫

想問一下 而家佢係要must flip
咁有無可能個獄長flip完個隻棋後 計出黎時係唔需要修改 咁點算

第1粒(id:0)個一粒唔包係formula到，真係咁啱唔洗flip,就flip第"0"粒

改a_0

有人已經講左答案，但可能有d人唔明

而家到MC你解題啦

獄友佢點知到轉左既棋係原本就係咁定係比你轉過？

係喎

冇一句睇得明

因為條題目真係高級野黎

比文科人既版本

黑色棋=0 白色=1

B+C+D+E mod2 =
F+C+H+E mod2 =
G+H+D+E mod2 =
example BCDE係黑 (0+0+0+0) mod2=0 mod2=0
MOD2 即係除2之後既餘數
就會出左3個0/1數字

0
0
0=0

0
0
1=1

0
1
0=2…

1
1
1=7

就係右上角個數字
當全部係黑色 係000
當係想講係第6格 咁即係110
咁就轉C
想講係第3格 即係011
咁就轉H
特別既係想講第0格 即係000
咁就轉A 因為A點轉都係唔郁任何野

睇到好頭痛。
好多年前係理科,應該唔關中學應數同純數事。

有冇人答到？

64格要好多條式?

你要搵紙筆跟上面個logic做2-3次example,就明唔關事

其實出答案個爸打已經解清哂，清到直程唔使明，跟返佢fomular 做就解到題。

要6條式，好似係。因為64係2^6。

大家唔好偷懶，想明真係落手做一次，唔好諗住用個腦諗完就完

好勁

翻隻棋黎做乜？
唔係話我同獄友估中同一格就當贏咩？

i see,呢題好高質

我翻個隻棋既位置 獄友係咪知？
咁事前講定我會翻 人地揀個隻既左手面
咁佢咪可以估中

係呀，睇得明個解答係無意思既，要真正解得通，係要知道背後既原理。因此我寫完答案既setup 後，講埋究竟點解要咁樣 set up。齋睇答案係唔會學到數學，落手試做一次啦。

讀數學既人一定明我講乜。

仆街, 睇到mod果度唔撚明

其實 mod 2 可以睇成除以 2 後既餘數。

唔好意思，唔係好明，咁點樣分110定011？

好啦，等我係呢條題目上引伸另一題先。

按照上述答案照辦煮碗，就會知當棋既數量係 2 既整數次方時（1、2、4、8、⋯⋯）就做到。

咁如果唔係呢？例如，假設棋盤得 3 格，而有 3 粒黑白棋，又做唔做到？點解得或唔得？

哦，知啦，自膠

咁我反轉長指住果格棋咪得囉

再問，咁究竟有咩數字先做到？

樓主可以出d用一般邏輯就諗到既問題，or喺一開頭講定用一般非專科常識有冇可能諗得到

係唔明點解要咁做

係5條， range係0-63
6條邊夠棋表達

直覺覺得只有2既整數次方先做到 因為棋只有2個state (黑/白)

咁點解？
不如試下 3 隻棋呢個情況啦，數字夠細，窮舉都唔太難。你應該唔難發現問題所在。

你唔好睇解答先。
先睇我再 post 既思路，咁就明架啦。

3唔得啦 2個位既2進制要4個factor黎調數 3格唔夠用 除非可以唔反棋

冇認真睇上面個答案, 有錯請指證
我既諗法如下
首先係有隨機64bit既資訊(64隻黑/白棋), 然後要靠改其中1bit黎傳達6bit既資訊(位置)
所以
要有6C0=1隻棋係用黎改6bit入面其中0bit既數據
要有6C1=6隻棋係用黎改6bit入面其中1bit既數據
要有6C2=15隻棋係用黎改6bit入面其中2bit既數據
要有6C3=20隻棋係用黎改6bit入面其中3bit既數據
要有6C4=15隻棋係用黎改6bit入面其中4bit既數據
要有6C5=6隻棋係用黎改6bit入面其中5bit既數據
要有6C6=1隻棋係用黎改6bit入面其中6bit既數據
total 64隻棋

6C0, 即係改完等於冇改, 即呢隻棋唔包入計算內
6C1, 即1隻棋包入第1bit既式, 第2隻棋包入第2bit既式...
6C2, 即1隻棋包入第1, 2bit既式, 第2隻棋包入第1, 3bit既式...
.
.
.
6C6, 即係改完全部bit flip一次, 即呢隻棋包入所有計算內

即係咁，上述既方法當有 3 隻棋時無效啫，你又點知唔會有另一個別出心裁既方法做到？

如果可以唔反棋，3 格係做到既。你只要諗下 4 格個情況再無視 a_0 咪得。

除咗計數，會唔會有其他方法？樓主嘅答案都係計數？

咪就係咁囉。我個 solution 只係比你個諗法行多兩步，寫埋 recipe 啫。

哈哈 真係好難 點樣prove there does not exist a solution

基本上係啦，點都要透過二進制去解決。

拎 3 呢個情況用紙筆玩一陣先啦。
你諗下，獄友見到既 state 得 8 個可能，而你要 8 個 state 去代表 3 個可能位置，會出現咩問題？

Let a_i be the state of the i-th stone.
We want to use binary numbers to represent the location of the desired stone. E.G. if target = 3 = 11
Then we need to write two binary sums to represent the two digits of the binary number.

y1 = a1+a2
y2 = a3

There are 8 board states available.
Notice that for the state 000, we cannot represent target = 11 by flipping one stone.

我嘗試跟住你個recipe寫 不過諗唔明個原理係咩

唔好跟我個 recipe。
試下 from scratch 咁玩下，就會發現衰乜。
俾多少少方向啦。將個正方體八隻角代表呢 8 個 state。對獄友而言，每個 state 都應該指向 0、1、2 當中一格。咁如果係做到既，呢 8 個 state 應如何分配去 0、1、2？有咩條件要符合？

問題應該係 其中有一D given state 你反一隻棋 只能夠由指向0 轉去指向1 去唔到2

其實唔難

白-> 揀果隻
黑黑，白白 -> remote the wrong one
黑白/白黑，揀白 -↑> no need to flip
黑白/白黑，揀4 -> flip 出黑黑...

開估

如果答案on9 即時屌樓主老母

係囉，點解會有部分 state 去唔到晒指向 0、1、2 既 state？

你可以諗下，假如所有 state 都去得晒指向 0、1、2 既 state，要分配幾多個去 0？

好啦，等我又問返樓主先。
除左考慮呢幾個特定既 binary sum，有無其他 materially different 既方法？就咁將棋盤各格做 re-indexing 梗唔算啦。

答案係無既。點解？

依家諗唔到 聽日答你

囚友連個64隻事前係點擺都唔知，點估
等睇答案on99九唔撘八

只係諗到64個可能性只可以用64個選擇去表示，我數學同IT都好廢，唔識prove

有人答中左喇，我唔會出on9 IQ題

有8個state, 分比3個value, 即有1個value分到少於3個state
而每1個state, 如果只改1棋, 可以由3個state轉到過去 e.g. 只有001, 010, 100可以轉去000
如果某value分到少於3個state, 咁可以轉到過去既state最多得3*(3-1)=6<8, 所以會有state轉唔到過去

for all case 既話
有2^n個state, 分比n個value, (如2^n/n非整數)即有1個value分到少於2^n/n個state
而每1個state, 如果只改1棋, 可以由n個state轉到過去 e.g. 只有001, 010, 100可以轉去000
如果某value分到少於2^n/n個state, 咁可以轉到過去既state最多得n*floor(2^n/n)<2^n, 所以會有state轉唔到過去

咪就係咁囉。

lm

個答案完全on9
我地都諗咁難耐
你要兩個死囚短時間內諗咁多嘢？
仲要兩個數學都要唔差先得
個情境都晒氣，不如直接問仲好

其實3粒棋點解仲要2進制睇顏色咁去諗？！唔係應該唔再理黑/白 只係睇組合（全一色 雙連色 卡窿色）
當然咁樣做要optional flip

樓主確認下個程序先
1.我同獄友相討策略
2.隔離獄友
2.獄長鳩擺棋(我睇住)
3.獄長指定一格(我睇住)
4.獄長翻一隻我揀嘅棋(獄友睇住)
5.獄友估

係咪咁先?

衣家有兩個unknown 黑白數量同指既棋 兩者都係independent但又必要
但得一個freedom 點玩

俾我旭兩隻就有計
一係你fix 黑白棋既數量

連登仔 真係好低質
唔睇清楚條題目
又唔追Post
問完又問D規則
出撚埋答案都可以話無可能估到

唔好意思，我唔知擺係學術台都會有人當係1Q題
我承認應該加番Assumption，例如2個人都好聰明，有2小時討論等等

完全正確，同埋獄長翻一隻我揀嘅棋呢步你唔可以揀唔flip

咁我揀翻獄長指定格既棋
咁獄友揀番獄長翻個格棋咪得

個unknown 係棋既排列先岩

我究竟睇左d咩

我衣家正式宣布係無可能既

唔好意思，我睇錯左,獄長翻一隻我揀嘅棋(獄友睇住) 呢步唔岩，佢冇得睇的

仲諗緊佢有得睇咁筍
唔識啊
只能夠令獄友知係邊一行
但唔識令佢知係邊一隻

樓主高質
但係好多低質回覆

我純粹想知係唔係話唔比溝通
64個data分6枝bit set 黑 as 0 白 as 1
然後分六條式將佢地嘅output mod 2寫個六位嘅二進制

咁最後點transmit呢個data比我獄友
答案我明啊 但係最後係唔係斬左條connection 咁我點send嘢比佢

推

個答案設計師巴打已經解釋得好清楚，你可以睇番#138,#158

其實呢條問題個個第一時間係咪會諗：冇可能，樓主一定係玩9我

翻牌個到就已經transmit左個data，你令個output轉左個6個bit 正正就係獄長指個格

其實我最唔明係果3條式點樣黎
如果係9個number
果3條式又會係咩？

你咁諗冇錯，但答案原理就係用parity 同XOR 做，你可以睇#138,#158

成個棋盤每一隻棋都係提示
只係係黑/白就冇問題

冇嘢啦我記錯咗獄長係指個格然後轉枝bit
原來係獄長指 獄友係利用反轉某枝bit去話比另一個獄友指邊枝bit比人指定左

諗到個位巴打好勁

大致理解 但我係囚犯既話就死硬

要我識呢D數學我寧願死

9個number 好似做唔到wor

8個number 果個係你將0至7轉二進制先，000,001,010,011,100,101,110,111 ，會發現

第1個位係1嘅有：001,011,101,111 即係1,3,5,7
第2個位係1嘅有：010,011,110,111 即係2,3,6,7
第3個位係1嘅有：100,101,110,111 即係4,5,6,7

佢個D
y_1 = a_1 + a_3 + a_5 + a_7 + x_1 (mod 2)
y_2 = a_2 + a_3 + a_6 + a_7 + x_2 (mod 2)
y_3 = a_4 + a_5 + a_6 + a_7 + x_3 (mod 2)
就係咁諗出來的

用3進制嘅棋

但係year one compul就會有

哩題算易

打橫打直parity bit?

質數互乘？

社會要向前走

佢指第五行第六個，我flip第六行第五個

如果仲有人唔明或者想模擬點flip 可以參考原文：

拉到落Putting it all together個到有得試玩

高質po
不過有好多低質留言

我理解每一個a_i係一條unique嘅key
可以改到最終你要表示嘅3個位嘅code

例如a_7呢條key可以同時改3個位嘅數

咁係咪如果拎走一個棋盤位置
等於少左一條key
喺只可以改一隻棋嘅情況下
有啲case會表示唔到出黎

有無人可以用4粒棋既例子來解釋下
a b
c d

有咩慘過睇完答案都唔撚明

唔好話4粒, 就算係3粒我都唔明D binary sum點砌
a b c

想像你有4條keys:

a呢個位置嘅key代表 (0,0)
b呢個位置嘅key代表 (0,1)
c呢個位置嘅key代表 (1,0)
d呢個位置嘅key代表 (1,1)

而家假設random下a=0 b=1 c=1 d=1
而獄長改左a 變成 a=1 b=1 c=1 d=1 (全黑棋)
計翻binary sum by column:
a: 1 x (0,0)
b:+1 x (0,1)
c:+1 x (1,0)
d:+1 x (1,1)
= (2 mod 2, 2 mod 2)
= (0,0) 即表示位置a

呢個情況下 因為獄長改嘅正正係位置a 你只需要再翻一翻位置a嘅棋 就唔會影響上面嘅binary sum 完美咁通到水

我衣家正式宣布
我七左
多謝大家

諗到on9

2047都就退休 無得返工死撚咗佢算

冇錯，就算係7條key7個number都做唔到，假設你有0至6, 但係你想用100轉011係唔得，因為你要flip 111, 即係要flip 7，0-6入面冇呢個number

但你可以改個coding scheme 換翻啲有用嘅keys入去

請講解下點換可以令7個number都work

巴打可唔可以講下點解最多係淨係得6個state轉到
如果我用0,1,2做value
001,010,100 可以轉做000; 000,011,101可以轉001;
011,000,110轉010
咁樣唔係有7個states可以轉到咩?

關discrete math既decoding事？

獄長係揀唔係改喎

Oh 你指佢揀A，我改A
明了
上到去2^6都係多幾個coordinate
Thanks巴打

正解

加一粒imaginery既(0,0,0)
Map去(0,0,0)既state解讀為map去(1,1,1)

咁5粒棋又work唔work呢

首先得8個state, 要分比3個value, 你最多係3,3,2咁分
即係某個value, 淨分到2個state
假設3淨分到2個state, abc同efg, 即獄友見到abc或efg就會估係3
如果要獄友100%估中, 咁必定要有方法淨係轉1個bit, 就將1個random state轉做abc / efg
而轉到去abc既state有3個, 轉到去efg既state都有3個, 夾埋最多6個
e.g. abc=000, efg=111
如果你抽到000, 111就轉唔到

係咪即係100 XOR 011之後變 111 ，但7係唔存在係0-6，所以就代表100 XOR 011 就map去011(原本map唔到o既地方)

要可以揀唔flip, 先可以將000當111咁用, 如果唔係係做唔到

唔明你明唔明我up乜
舉個例子
000，100，010，001，110，101，011
7個number
given state係
0，1，1，1，0，0，0
呢個state既xor sum係111
我地無辦法將呢個state剩轉一個bit就sum到000
但我地可以轉成
1，1，1，1，0，0，0
咁個sum係111，但111唔存在，解讀為000

5,9,17呢d 2^n+1好似真係無可能work

文科仔無人權

明白了，我之前都係咁嘅意思，但可能表達得唔好

我想問下點解要可以揀唔flip先得?
如果我原本個state係111
我要變001至110都得，就係000變唔到，咁就用111 XOR 000 =111改做=000唔得咩

文科人都可以明的，不過要多D時間
你可以去原文

拉落去Putting it all together到試玩

呢題既基礎大概係初中
但無經過訓練真係無可能明

我諗到最簡單既講法係咁
首先有64粒棋, 將佢地index做0, 1, ..., 63, 再寫成binary vector
a_0 = [0 0 0 0 0 0]
a_1 = [0 0 0 0 0 1]
.
.
.
a_63 = [1 1 1 1 1 1]
當獄友見到棋盤, 如果第i粒棋係正面, 就設b_i做1, 反面就設b_i做0, 之後計
c=(b_0)*(a_0)+(b_1)*(a_1)+...+(b_63)*(a_63) mod 2
換言之見到粒棋係正面既先計, 反面就無視
然後mod 2 可以當數單雙, 有雙數既1加埋就得0, 有單數既1加埋就得1

因為棋既正反係隨機, c=[c_1 c_2 c_3 c_4 c_5 c_6]都係隨機6個位既數
我地要做既係, 通過反一粒棋, 黎將 c 轉做一個特定既數d= [d_1 d_2 d_3 d_4 d_5 d_6]
反一粒棋i, 等同於將c轉做c+a_i mod 2 或 c-a_i mod 2 (係mod 2既世界, +同-係一樣的)
我地要做既係搵e such that a_e=c-d mod 2 呢粒棋, 再反轉佢, 令到c-a_e=d mod 2

因為棋有64粒, 所以無論c-d mod 2 等於咩, 我地都可以搵到相應既棋黎反轉

同條友講定話會反左下角咪得囉

我執執啲用字令佢再易明啲 咁講法都唔會可以切咗個腦佢

自膠

我明喇 唔該巴打

起多個監獄
點會放犯
都on撚9

我打錯咗，第六格係G唔係F

btw我以為低質咗唔係話好明顯嘅嘢，但原來真係
唔使講舊登，啱啱有連登嗰陣呢個po唔會堆人屌樓主而係黎答同學嘢

基本而家最難係點解釋俾文科巴打聽，佢地最多應該只能接受轉binary
要盡量少用符號，但又要佢地明parity同XOR點運作

好有可能答問題既大半班都係N展同maths既人
concept應該唔難明 不過冇學過就冇concept

XOR GATE/PARITY BIT上網都搵到既 明唔明就睇做化

我以為自己答唔出已經好蠢
竟然咁撚多人題目都睇唔明

我數渣黎 u讀社科 ，不過呢個po真心學到嘢，上面設計師我完全睇唔明 呢個我先睇得明個logic係點。但可以再寫得易明啲

我講得唔好
呢個例子係可以只, 但只限呢個例子
由8棋變7棋, 即係少左111呢粒棋可以用
你舉個例111>000, 係hard code咁轉
當遇到001>110, 010>101,...,110>001呢d例子係唔work
詳解見#233

Oh的確係

thx 楚歌巴打指點

謝謝, 學到野
你同設計師巴打都好西利

其實我唔叻，只係經驗搭夠。

我一見到呢個問題，第一步就梗係諗下 small cases 去掌握問題既脈絡。
n = 2 時唔難（只用第一格上既棋既顏色去表示指中邊一格），但好難推廣答案。
n = 3 時好快就發現唔得，同埋知點解唔得。
n = 4 時試多陣就知肯定係得 n =2^k 時先得，同埋肯定同 parity sum 有關。最後埋尾個步，就係經驗啦。我點諗到用個幾個 parity sum？因為我見過類似既 setting 嘛。

唔太明兩位ching講嘅野
其實我都係一開始講個思路出黎
係咪姐係a_0用黎表示需唔需要將個final value做 xor?

e.g. 拎走第a_7-＞111
姐係001去唔到110
010去唔到101
100去唔到011

用a_0等於1/0 表示需唔需要做轉換咁

試下咁會唔會易明啲

先講第二個犯點睇獄長指邊嗰位

X=黑, O=白

|ABCDEFGH
-----------------
1|XOOOXOOX
2|XOXOOOXO
3|XOXOXOXO
4|XOXOXOXO
5|OOOXOOXO
6|XXXXOXOX
7|OOXOXOXO
8|XOXXOOXX
6163

先數ABCD 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數咁獄長指嗰住係ABCD行, 雙數係EFGH行
再ABEF 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數咁獄長指嗰住係ABEF行, 雙數係CDGH行
再ACEG 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數咁獄長指嗰住係ACEG行, 雙數係BDFH行
數完就知係邊直行

跟住數橫行
先數1234 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數咁獄長指嗰住係1234行, 雙數係5678行
再數1256 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數咁獄長指嗰住係1256行, 雙數係3478行
再數1357 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數咁獄長指嗰住係1357行, 雙數係2468行

上面例子位置係H8

咁第二個犯就知獄長指邊嗰位
問題係第一個犯點反邊粒先有呢個效果
第一個犯要做的差唔多
跟一開始個棋盤數
先數ABCD 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數,而獄長指嗰住係ABCD行, 其中一行,就唔係反ABCD呢四行,去反EFGH, 相反如果獄長指EFGH呢四行,就反要反ABCD四行其中一行
再數ABEF 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數,而獄長指嗰住係ABEF行, 其中一行,就唔係反ABEF呢四行,去反CDGH, 相反如果獄長指CDGH呢四行,就反要反ABEF四行其中一行
再數ACEG 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數,而獄長指嗰住係ACEG行, 其中一行,就唔係反ACEG呢四行,去反BDFH, 相反如果獄長指BDFH呢四行,就反要反ACEG四行其中一行
咁就知要反邊直行

跟住數橫行
先數1234 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數而獄長指嗰住係1234行, 其中一行,就唔係反1234呢四行,去反5678, 相反如果獄長指5678呢四行,就反要反1234四行其中一行
再數1256 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數而獄長指嗰住係12356, 其中一行,就唔係反1256呢四行,去反3478, 相反如果獄長指3478呢四行,就反要反1256四行其中一行
再數1357 4 直行, 如果4行入面黑色總數係單數而獄長指嗰住係1357行, 其中一行,就唔係反1357呢四行,去反2468, 相反如果獄長指2468呢四行,就反要反1357四行其中一行
咁就知要反邊橫行

原理就再之前其他巴打講的一樣,2進制決定左右,原先棋盤指示住置唔啱用XOR修正

好期待樓主下一個post

暫時冇咩好題目，不如你地貢獻下

係，但其實係做唔到
111 原本轉唔到000, 用flip a_0 代替，而家個state 仲係111, 對方睇到就知代表000
但係到轉其他no.就出事
110轉唔到001, 你又用flip a_1代替，而家個state 又係111，對方咪以為你代表000，實際上你想表示001 wor

so sad

好複雜
處決我算啦

等陣 但點解我唔可以全部用a_0做代表
a_0=1 就代表最終數值要做+111轉換
e.g.
1 0 0 0
0 0 0 0
表示 111

0 0 0 0
0 0 0 0
表示 000

1 0 0 0
0 0 1 0
表示 001

0 0 0 0
0 0 1 0
表示 110

咁樣

揀返獄長揀個隻 佢咪知邊隻係獄長揀？

你咁樣做就算你個隊友背曬獄長一開始隨機放既牌局都唔會知獄長反左邊隻

你唔好show a_7出來喇，搞到有D混亂，以為有8個格

1 1 0 0
0 0 1

原本表示 111，獄長指110
你理應flip a_1,但flip左變

1 0 0 0
0 0 1

你話a_0=1 就代表最終數值要做+111轉換做001，咁佢咪會估錯

樓主話一開頭可以同隊友商討 咁咪同佢講
獄長揀邊隻 我就反邊隻
佢唔係話估中獄長揀邊隻就得咩
咁理其他牌做咩

落左好多規則先解到
好亂，
一陣先睇埋

明了
始終你唔知佢initial state會係0定1 唔會by default係false

再問一問
如果全部順移一個位
a_0=001
.....
a_6=111
咁有得唔得
喺optional flip嘅情況下應該可行

得
因為唔flip呢個option等於flip左代表000既棋, 等同於多左粒棋比你用

午餐肉潮文

可唔可以答我一個最簡單嘅例子

64粒全部都係白色

獄長反咗第一行第一粒做黑色

咁我應該反邊行邊粒做黑色

獄友 點靠最後資訊 得知第1行第一粒係答案？

假設 黑=1,白=0
64粒全部都係白色=>parity=000000
獄長反咗第一行第一粒做黑色=>parity冇變=000000
我又反第一行第一粒做白色=>parity仍然冇變=000000
000000代表0
所以佢會估中第一行第一個
不過題目設定獄長其實指邊格，唔係反的，不過都一樣，可以當佢擺第一行第一粒做黑色，其他係白色

game theory?

唔知有無理解錯，但大家夾好左，永遠反第一行見到最左個隻棋咪得囉唔係咩?

獄長隨機擺棋同指其中一格，你翻個隻棋只係俾提示隊友，佢要估中獄長指邊格

no la 獄長都無strategies 唔覺得係對奕
coding theory就真

加密黎，將一個2 x n既data block收埋係2^n data block入面

原來個獄長擺左63隻黑 1隻隨機位置（唔放中心位置增加難度）白 咁其實係咪先前傾好乜野策略都變得冇意思

留名學野

唔係呀，係64隻都隨機，指個格都係隨機
點解咁多人睇唔明個題目

我冇理解錯 我冇話獄長指嗰格係粒白棋 我意思係獄長既擺法係我樓上咁講既話 佢再簡一格（可以係果粒白棋果格）